# Решение тестового задания для ООО "Тензор"

В данном репозитории представлено решение тестового задания для ООО "Тензор"

## Установка

Необходимо установить библиотеки из файла requirements.txt с помощью команды:

    pip install -r requirements.txt

## Описание работы

Класс `ArticleParser` инициализируется URL-ом статьи (атрибут `url`). Происходит проверка URL
при помощи `метода get` библиотеки `requests`. Если код ответа сервера == 200, то приосходит
инициализация дополнительных атрибутов `_domain`, `_html`, `_soup`, `_url_tail`. Если код ответа
не равен 200, то в атрибут записывается результат get-запроса, из которого впоследствии
распознается причина неудачи.

С помощью класса BeautifulSoup происходит извлечение title статьи.

Для извлечения текста статьи применяются регулярные выражения. Регулярное выражение выглядит
следующим образом:

    [А-Я].+?[.!?]

Можно видеть, что регулярное выражение простое. Оно указывается искать все совпадения, которые
начинаются на заглавную букву; символ `.` указывает на любой символ, отличный от переноса строки;
`+` говорит о том, что символом может быть один и более, а заканчиваться совпадение должно
на один из трех знаков `.`, `!`, `?`.

Необходимо отметить, что с его помощью удается найти куски текста, которыми могут быть не только
абзацы текста статьи, но и комментарии.

У каждого найденного куска текста находится родитель, которые затем последовательно сравниваются
с последующим. В случае совпадения двух родителей, он принимается за содержащего текст статьи.

Найденный родитель подвергается дальнейшему синтаксическому разбора. Сначала происходит проверка
на наличие тегов `р`. Если они присутствуют, то их содержимое принимается за абзацы статьи. Если нет,
то опять при помощи регулярного выражения, приведенного выше, находятся абзацы.

Затем с методами класса `Cleaner` происходит очистка от пустых абзацев, методами класса `Formatter` -
форматирование в заданную ширину, методами класса `Writer` - запись в файл.

## Настройки программы

Настройки программы хранятся в файле `config/config.yaml`. На данный момент там указаны два параметра:

    string_width - ширина строки,
    saveto_path - путь до папки для сохранения статей.

## Результаты работы

Результаты работы программы представлены тремя txt-файлами в папке `articles`. Чтобы воспроизвести
аналогичные результаты, запустите файл `RUN_NON_CONSOLE.py`. Там же приведены URL-адреса соответствующих статей.

## Запуск программы

Чтобы запустить программу, необходимо в консоли выполнить команду:

    python RUN_CONSOLE.py адрес_статьи

## Направления дальнейшего улучшения/развития

1. Применение готовых решений,
2. Покрытие тестами,
3. Сохранение отформатированных статей в БД для возможного повторного использования,
4. Создание хандлера ошибок в виде отдельного класса, например, ErrorHandler.
